「突發」破壞鐘樓條友上左水！呢家仲講呢啲野，大膽！

代友po

五十不變，一派胡言
百年基業，毀於林鄭

八月七日早上，尖沙咀鐘樓被人淋上十六大字，斥訴近年來漸漸爆發的社會問題，其後更與藍絲發生衝突，此事隨即成網上熱話，藍絲自是大作文章，可連黃絲也反對聲較多，又是為甚麼呢？因為鐘樓是香港歷史進程的象徵文物，而且在回歸後的我們也日漸對港英政府時代懷念萬分，因此自是對港英遺物更是珍惜。

打鬥和破壞文物在法律上和理性上是無可否認的下下之策，而在這情況下還有討論空間的是淋十六大字的想法。香港人百多年來不斷被更換政府、被掌控、被奴役，我們早已在這種被動的日子裡麻木、習慣，用金錢、房子、車子等的物質去填滿失去了的自我認同和價值，在GDP、人類發展指數、最自由經濟體等的數字上為被奴役的時光中爭一口氣。

而在鐘樓寫下大字，斥訴的是不公的時代，人們還努力不懈爭一口氣；斥訴的是在一早注定的結局中我們並未放棄，而真正想表達的是我們不要為仼何一個不是由香港人所選擇的政府披頭散髮、血跡斑斑，我們不要再希望政府如何，盼望他國如何，我們需要的是主權，站起來不再卑躬屈膝，不再作他人嫁衣。

破壞和打鬥者自應受到法律的制裁，我願為此道歉，甚至賠償，為香港鞠躬盡瘁，死而後已。

香港人三字是一種驕傲、驕傲在我們能在黑暗中尋找光明，但同時香港人三字也代表著一種悲哀，悲哀在我們橫跨數代也尋找不到的主權。

香港人抗爭十件事

破壞鐘樓係自己友唔係鬼

推行動post呀
- 新增寶湖路線圖(By 八塊田巴打)
- 新增 612Reminder設防圖片

【置頂+廣傳】８.１０ 大 埔 逃 生 路 線 圖 （附 廣 場 名）

推！

自推十次

九推

八推

七推

六推

五推

四推

三推

二推

最後一推

唔割

感謝萬分

推

不能不願意道歉賠償先啱，我懶鬼冇跟原句打

再十連推

十推